\chapter{Простейшие высказывания}
\section{Определение высказывания}

\begin{defi}{Высказывания}
Утверждение об объектах, имеющее однозначный, точно определённый смысл.
\end{defi}

% \textit{Общие высказывания} --- высказывания несущие информацию о множестве фактов.
% \begin{itemize}
% \item Общие высказывания --- высказывания, несущие информацию о множестве фактов.
% \item Атомарные высказывания --- высказывания, несущие информацию о единичном факте.
% \end{itemize}

Сложные высказывания образуются из других высказываний при помощи:
\begin{itemize}
  \item \textit{Логических связок}, специальных соединяющих элементов.
  \item \textit{Модальности}, выражающих отношение.
  \item \textit{Кванторные конструкции}, применяющиеся к совокупности однородных высказываний либо выражений и дают единое высказывание.
\end{itemize}

\textit{Квазивысказывания} --- предложения в естественном языке, которые не могут быть однозначно